\begin{theorem}\thmslashn
	
	$f$ -- мероморфная в $\Omega$ функция и контур $C$ не проходит через нули и полюсы функции $f$.
	
	Тогда $\int\limits_{C} \frac{f'(z)}{f(z)} \,dz = 2\pi i(N_f - P_f)$
	
	где $N_f$ -- кол-во нулей $f$ внутри $C$ с учетом кратности, а $P_f$ -- число полюсов с учетом кратности.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$\int\limits_C ... = 2\pi i \sum \res \frac{f'}{f}$ по всем нулям и полюсам лежащим внутри $C$.
	
	$f(z) = (z-a)^m g(z) \;\; g(a) \ne 0\;\; m \ne 0$
	
	$f'(z) = m(z-a)^{m-1} g(z) + (z-a)^m g'(z)$
	
	
	$\frac{f'}{f} = \frac{m(z-a)^{m-1} g(z) + (z-a)^m g'(z)}{(z-a)^m g(z)} = \frac{m}{z-a} + \frac{g'(z)}{g(z)}$ -- голоморфна в точке $a$.
	
	$\implies \res\limits_{z=a} \frac{f'}{f} = m$
\end{proof}

\begin{consequence}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item Если $f \in H(\Omega)$ и $C$ -- контур в $\Omega$, не проходящий через нули $f$, то 
		
		
		$\int\limits_C \frac{f'(z)}{f(z)} \, dz = 2\pi i N_f$, где $N_f$ -- кол-во нулей $f$ внутри $C$ с учетом кратности.
		
		\item Принцип аргумента. Если $f \in H(\Omega)$ и $C$ -- контур в $\Omega$, не проходящий через нули $f$, то
		
		$N_f = \frac{1}{2\pi} \Delta_C \arg f$
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$\frac{f'(z)}{f(z)} = (\Ln f(z))' = (\ln \abs{f(z)} + i \Arg f(z))' $
		\end{proof}
	\end{enumerate}
\end{consequence}

\begin{theorem}[Руше]\thmslashn
	
	
	$f, g \in H(\Omega) \;\;\; C$ -- контур в $\Omega$. И $\abs{f(z)} > \abs{g(z)}$ при $x \in C$. Тогда $f$ и $f+g$ внутри $C$ имеют одинаковое число нулей с учетом кратности.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Надо понять, что $\Delta_C \arg f = \Delta_C \arg(f +g)$
	
	$\arg(f+ g) = \arg(f\cdot(1 + \frac{g}{f}) ) = \arg f + \arg(1 + \frac{g}{f})$
	
	Докажем, что $\Delta_C \arg(1 + \frac{g}{f}) = 0$.
	
	$\abs{\frac{g}{f}} < 1 \;\;\; 1 + \frac{g}{f}$ лежит в круге радиуса $1$ с центром в $1$.
	
\end{proof}

\begin{example}\thmslashn
	
	$\lambda > 1 \;\;\; z + e^{-z} = \lambda$
	
	Докажем, что у уравнения в правой полуплоскости ровно один корень.
	
	$f(z) = z - \lambda \;\;\; g(z) = e^{-z}$
	
	На мнимой оси $\abs{f(z)} = \abs{iy - \lambda} = \sqrt{\lambda^2 + y^2} > 1$
	
	$\abs{g(z)} = \abs{e^{-iy}} = 1$
	
	На полуокружности $\abs{f(z)} = \abs{R e^{-i\phi} - \lambda} \ge \abs{Re^{-i\phi}} - \lambda = R - \lambda$
	
	$\abs{g(z)} = \abs{e^{-Re^{i\phi}}} = \abs{e^{-R\cos \phi - i R\sin \phi}} = e^{-R\cos \phi} \le 1$
\end{example}

\begin{exerc} Вывести из т. Руше основную теорему алгебры. $f(z) = z^n$.
\end{exerc}

\begin{example}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		
		\item Диагонализация степенных рядов.
		
		$\sum\limits_{n,m = 0}^{\infty} a_{nm} z^n w^m = f(z, w)$
		
		Хотим найти $\sum\limits_{n = 0}^{\infty} a_{nn} z^n$
		
		$\sum\limits_{n = 0}^{\infty} \binom{2n}{n} z^n$
		
		$\sum\limits_{n,m = 0}^{\infty} \binom{n + m}{n} z^n w^m \underset{l = n+m}{=} \sum\limits_{ l = 0}^{\infty} \sum\limits_{n = 0}^{l} \binom{l}{n}z^n w^{l-n} = \sum\limits_{l = 0}^{\infty} (z+w)^l = \frac{1}{1-z-w}$
		
		Как перейти к диагонали?
		
		$\sum a_{nm} z^n (\frac{w}{z})^m = f(z, \frac{w}{z})$
		
		$2\pi i\sum\limits_{n=0}^{\infty} a_{nn} w^n = \int\sum a_{nm} z^n(\frac{w}{z})^m \frac{dz}{z} = \sum\limits_{n,m = 0}^{\infty} w^m\int a_{nm} z^{n-m-1}\,dz = \sum\limits_{n,m = 0}^{\infty} w^m \cdot 2\pi i a_{nn}$
		
		$\abs{z}$ мало, $\abs{\frac{w}{z}}$ мало.
		
		$\int\limits_{\abs{z} = r} f(z, \frac{w}{z}) \frac{dz}{z} = 2\pi i \sum\limits_{n = 0}^{\infty} a_{nn} w^n$
		
		$\int\limits_{\abs{z} = r} \frac{1}{1 - z - \frac{w}{z}} \cdot \frac{dz}{z} = \int\limits_{\abs{z} = r} \frac{dz}{z - z^2 - w} \color{red} = \color{black}$
		
		$z = \frac{1 \pm \sqrt{1 - 4 w}}{2}$ эта штука при $+$ -- $\approx1$, при $-$ -- $\approx w$, при маленьких $w$.
		
		$\color{red} = \color{black} 2\pi i \res\limits_{z = \frac{1 - \sqrt{1-4w}}{2}} \frac{1}{z-z^2 - w} = 2\pi i \frac1{(1 - 2\cdot (\frac{1 - \sqrt{1-4w}}{2}))} = 2\pi i \frac1{\sqrt{1-4w}}$
		
		$\sum\limits_{n = 0}^{\infty} \binom{2n}{n} w^n = \frac1{\sqrt{1 - 4w}}$
		
		\item Произведение Адамара.
		
		$A(z) = \sum\limits_{n=0}^{\infty}a_n z^n \;\;\; B(z) = \sum\limits_{n = 0}^{\infty} b_n z^n$
		
		$(A\cdot B)(z) := \sum\limits_{n = 0}^{\infty} a_n b _n z^n$
		
		$f(z, w) = \sum\limits_{n,m = 0}^{\infty} a_n b_m z^n w^m = \sum\limits_{n = 0}^{\infty} a_nz^n \sum\limits_{m = 0}^{\infty} b_m w^m = A(z) B(w)$
		
		А эта штука из предыдущего примера. --Диагонализация таблички.
		
		\item Счастливые билеты. 
		
		$\overline{abcdef} \;\;\; a+b+c = d+ e+ f$
		
		$\overline{abc} \;\;\; a+ b + c = n\;\;$ -- пусть число таких $a_n$.
		
		Если смогли в такую функцию, то хотим получить $\sum a_n^2 z^n$.
		
		$(1+z+...+z^9)(1+z+z^2+...+z^9) = \sum z^az^b$
		
		$\overline{x_1x_2...x_k} \;\;\; x_1+x_2+...+x_k = n \;\;$ кол-во $a_n$
		
		$\sum\limits_{n = 0}^{\infty}a_n z^n = (1 + z+ z^2+...+z^9)^k = (\frac{z^{10} - 1}{z-1})^k$
		
		$\int\limits_{\abs{z} = 1} f(z, \frac{1}{z}) \frac{dz}{z} = \int\limits_{\abs{z} = 1} (\frac{z^{10} - 1}{z-1})^k(\frac{z^{-10} - 1}{z^{-1} - 1})^k \frac{dz}{z} = \int\limits_{\abs{z} = 1} \frac{(2 - z^{10} - z^{-10})^k}{(2-z-z^{-1})^k} \frac{dz}{z} = i\int\limits_{-\pi}^{\pi} \frac{(2 - e^{10i\phi} - e^{-10i\phi})}{(2 - e^{i\phi} - e^{-i\phi})^k} \,d\phi =\\= i\int\limits_{-\pi}^{\pi} \frac{(1 - \cos 10 \phi)^k}{(1-\cos \phi)^k} \, d\phi = i \int\limits_{-\pi}^{\pi} \frac{(\sin 5\phi)^{2k}}{(\sin \frac{\phi}{2})^{2k}} \,d\phi = 2i \int\limits_{-\pi/2}^{\pi/2} \frac{(\sin 10 t)^{2k}}{(\sin t)^{2k}} \, dt$
		
		$z = e^{i\phi} \;\; dz = ie^{i\phi} \,d\phi$
		
		Теперь поймем, как устроена полученная нами функция. 
		
		$2i \int\limits_{-\pi/2}^{\pi/2} \frac{(\sin 10 t)^{2k}}{(\sin t)^{2k}} \, dt = 2 i \int\limits_{-\pi/2}^{\pi/2} g(t)^{2k} \,dt$
		
		$g(t) = \frac{\sin 10 t}{\sin t}$
		
		
		$\int\limits_{-\pi/2}^{\pi/2} g^{2k}(t)\,dt = \int\limits_{-\pi/10}^{\pi/10} + 2\int\limits_{\pi/10}^{\pi/2} \color{red} = \color{black}$
		
		$\int\limits_{\pi/10}^{\pi/2} \le (\frac{1}{\sin \frac{\pi}{10}})^{2k}\cdot \frac{\pi}{2} $ -- растет медленнее, чем $4^{2k}$. Мелочь по сравнению с тем, что будет в ответе.
		
		$\color{red} = \color{black} \int\limits_{-\pi/10}^{\pi/10} + (\le \pi \cdot (\frac{1}{\sin \frac{\pi}{10}})^{2k})$
		
		$\int\limits_{-\pi/10}^{\pi/10} = \int\limits_{-\epsilon}^{\epsilon} + 2\int\limits_{\epsilon}^{\pi/10}$
		
		Надо оценить $\int\limits_{\epsilon}^{\pi/10}$
		
		$\frac{\sin(10t)}{\sin t}$ убывает на $(\epsilon,\frac{\pi}{10})$, поэтому наибольшее
		значение в точке $\epsilon$. Т.е. получается, что
		
		
		$\int\limits_{\epsilon}^{\pi/10} \le \frac{\pi}{10}(\frac{\sin(10\epsilon)}{\sin\epsilon})^{2k}=\frac{\pi}{10} g(\epsilon)^{2k}$
		
		Эта штука будет далее посчитана, она равна
		$10^{2k}e^{−33k\epsilon^2}(1+O(k\epsilon^4))$, но это тоже будет мелочь по сравнению с главным слагаемым, поскольку $k\epsilon^2$ стремится к
		бесконечности как какая-то степень и тогда $e^{−33k\epsilon^2}$ убывает быстрее, чем $\frac{1}{\sqrt{k}}$.
		
		$\int\limits_{-\epsilon}^{\epsilon} g^{2k}(t) \,dt = \int\limits_{-\epsilon}^{\epsilon} e^{2k \ln g(t)} \, dt \color{red} = \color{black}$
		
		
		
		
		
		$\frac{\sin 10 t}{\sin t} = \frac{10t -\frac{10^3t^3}{6} + O(t^5)}{t -\frac{t^3}{6} + O(t^5)} = (10 - \frac{10^3}{6}t^2 + O(t^4))(1 - \frac{t^2}{6} + O(t^4))^{-1} = (10 - \frac{10^3}{6}t^2 + O(t^4))(1 + \frac{t^2}{6} + O(t^4)) =\\= 10 - (\frac{10^3}{6} - \frac{10}{6})t^2 + O(t^4) = 10(1 - \frac{33}{2} t^2 + O(t^4))$
		
		$\ln g(t) = \ln(10 (1 - \frac{33}{2}t^2 + O(t^4))) = \ln 10 + \ln (1 - \frac{33}{2} t^2 + O(t^4)) = \ln 10 - \frac{33}{2}t^2 + O(t^4)$
		
		$e^{2k\ln g(t)} = e^{2k\ln 10} e^{-2k \cdot \frac{33}{2} t^2} e^{O(kt^4)} = 10^{2k} e^{-33t^2k}(1 + O(kt^4))$
		
		Надо, чтобы $k\epsilon^4 \to 0$
		
		$\color{red} = \color{black} (1 + O(k\epsilon^4)) 10^{2k} \int\limits_{-\epsilon}^{\epsilon} e^{-33kt^2}\,dt = (1 + O(k\epsilon^4)) 10^{2k} \int\limits_{-\sqrt{66k}\epsilon}^{\sqrt{66k}\epsilon} e^{-s^2/2} \frac{ds}{\sqrt{66k}}$ 
		
		Заметим, что $\int\limits_{-\sqrt{66k}\epsilon}^{\sqrt{66k}\epsilon} e^{-s^2/2} \, ds\to \sqrt{2\pi}$, если $\epsilon \sqrt{k} \to \infty$
		
		$2\pi i \cdot $кол-во$\sim 2i 10^{2k} \frac{\sqrt{2\pi}}{\sqrt{66k}}$
		
		кол-во $\sim \frac{\sqrt{2}}{\sqrt{\pi}} 10^{2k} \cdot \frac{1}{\sqrt{66k}} = \frac{10^{2k}}{\sqrt{33\pi k}}$
		
		(Трюк с интегралами -- метод Лапласа)
	\end{enumerate}
\end{example}

